身為一個黃絲但屋企人係深藍既我想對未有經濟能力卻同有同樣處境既青少年講番說話

我係一個大學生 番下part time 一個月都有$3000-5000既收入 但明顯係香港生活係完全唔夠
我老豆係深藍 即使我俾曬證據咁講曬成件事 佢都係支持警察 支持政府
當下當然好嬲 好想立即搬走
但我諗一諗 點解我唔食佢住佢等佢繼續供書教學 等我有時間空間資源努力成材 等有一日我由一粒small potato 變成big potato既時候我再一獲撬起佢？
我身為一個乞食科垃圾 歷史教訓咗我要成事之前 一需要忍，二需要等
你食佢地住佢地洗佢地錢 一樣可以遊行 甚至用佢俾你d錢幫助義士買物資（我做緊)
但你自己同時繼續有時間空間資源去進修自己
講真 你想救香港 做一個有say有資源既人先可以做出更大貢獻
「成大事者，不佝小節也」佢地罵你係你面前隔住電視罵義士們 我明白你好嬲 我都好嬲
但你更應該將依種悲憤令自己頭腦更清醒
明白利用敵人手上既資源達成我地自己既目標先係上策 我唔知大家點諗
但我唔希望今日既義士 他朝需要遊行完番m記開工
如果你好有錢既話咁你當冇睇過
共勉之

Push

沉默是你的朋友

我中學個時撞正雨傘上過街 到屋企人撐到行
結果發現自己既弱小同無力
個刻開始我要好好利用藍絲屋企人既資源
去成就自己 再用自己資源回饋香港
大家千其唔好俾憤怒沖擊自己
越嬲 你越應該冷靜 諗下點樣係敵人身上榨取利益去達成自己目的
甚至我依家唔同佢傾政治 扮到好政治冷感咁
做個樣俾佢地睇 放低佢地戒心

我一直有個異曲同工既睇法
以前見朋友同學呃政府屋 呃資助 假離婚 覺得好不屑
依家覺得咁做先係還富於民 將資源重新回收有效利用

「臥薪嘗膽」用來形容一個人忍辱負重，發憤圖強，終能夠苦盡甘來。

唔努力還唔努力 唔好將懶變成理由
養佢地同養大陸新移民冇咩分別

放心 佢地最怕冇仔送終 佢地一定會受返

這個世有一日會係我地呢一代嘅

一邊食佢資源一係等機會唔認佢地

岩 等佢地死曬個一日就得
我地依家要做既係世界仔
一方面係佢地面前扮野 另一方面做我地應該要做既事

推

好post

將來唔好俾藍絲家人知道你有幾多收入，盡量唔好俾太多家用。

永遠唔好忘記 自己期待嘅世界

我就覺得 司法要透明 上網要自由 樓價要同收入有一定比例

奉勸一句
勿以硬碰硬

上計投本土泛民
下計一齊旅行

借個位放下負
岩岩同老母嘈完都好想死
佢仲話我無良心 為左政治同佢嘈
我已經為左唔同佢嘈味住良心唔去遊行

我就黎出去做野 第日移民咪得
唔洗逼到自己咁辛苦
但有無人明白戈種唔捨得屋企變成咁既心情

林夕：鬥長命 1-7-2019

今日，乃香港回歸週年紀念，實在太值得紀念。

要記錄與念及這二十二年，香港是如何一步步變得陌生。

要紀念以前遊行示威還沒有成為風土病的日子。

要紀念基本法與中英聯合聲明已成任意刪改燒毀的殘骸。

要記錄所有被權力腐化了的人形喪屍，講的不是人話。

要記住香港有防止被喪屍感染的權利，要講良心話。

要紀念今年回歸盛典的升旗禮，取消了學生參與的資格，這個口口聲聲說重視年輕人的政府，重視的意思，原來就是防範學生，害怕還有血性的年輕人。

要記錄這個政權的冷漠與傲慢，香港人犯了什麼錯，會有如此不堪的遭遇。每念及首長的嘴臉，生氣之後就是難過。我們的訴求，從第一天起步爭取開始，就明白越惡的法越容易過，越善良的人心裏越不好過。

正是因為不好過，才不會像喪屍般失去了正常人會有的情緒：激動、傷心、流淚、忿忿不平。一個人在情緒高漲或低落的時候，別做出重大的決定，這是很多人說過的道理，但沒有這種衝動，就像許多自詡冷靜高明的旁觀者一樣，永遠不會有行動。不過，行動是因為有想法，有想法的話，也必然會思考，衝動之時，別讓感性蓋過理性。

有血有肉的人，絕不會輕易投降，所以，更不要為喪屍沒人性，而犧牲人命，不值得。走在抗爭的路上，一個都不能少，二百萬加一、加二，那個可悲的尾數，一個都不能再多了。

我們不會相信明天會更好這種自我安慰的麻醉劑，但絕對有條件相信明天的明天的明天，腐化的高牆必有腐爛倒下的一日。我們不會坐着等，而是站出來行出來。

我們已經從外殼脆弱易碎的雞蛋，蛻變成子彈打不破的水。細水長流，才會無堅不摧，一時間被困在水塔，終會讓坐在塔尖的人倒下來。

懷着赤子之心的人，還沒有天真到幻想一步登天，堅持的代價就是耐性耐力。在對的路上，偶然也會犯錯，路程也特別漫長，會沮喪會失望，只要站在公義這一邊，就唔需要計較一時的得失。水無常形，不義的政權更比人生無常。

我們付出所有力量，每次失敗其實都在培養更持久的能量。

紀念回歸，要相信念念不忘，必有迴響；要保持力量，就要鬥命長。

「走上不獻媚的路，腳步注定緩慢。」

所以，要和喪屍鬥命長。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

原文link

你咪順下老母把口 跟住照出去遊行
遊行完番屋企餐飽飯
第二日先有力繼續遊行同做野
好過你為啖氣飯又冇得食 遊行又冇力 仲要煩生活
記住 俾佢地講兩句係冇成本 同佢地鬥長命就得

轉載 Bob叔頻道既一位仁兄留言如下:

奉勸睇開呢個頻道嘅年輕人，同屋企人食飯千祈唔好講政治。就算老人家幾老屎忽都好，你“哦哦”兩句輕輕帶過就算。

您家兩老，年紀大，腦容量有限。後生嗰時為咗養大你駁命搵食，可能就因為咁而較少時間開拓腦潛能，而令條慧根塞塞哋。

所以有啲媒體、有啲權力機構會利用其影響力去慢慢洗啲老人家腦，貪佢哋夠“機能簡單容易install”。嚟達到佢哋嘅政治目的。當然，民主或本土派都會咁做，唔單止建制。

所以點解我話唔好同佢哋辯論？其實你好聰明，都唔洗我呢啲老屎忽教喇掛。

食餐飽飯 typo

講得好岩 終有一日依班廢老會死曬
我地仲後生 有既係未來
我地要繼續抗爭 但就係屋企扮冇事

講得啱

開個tg幫義士補習啦
不過d仆街籃絲一定扮義士入來搞事

每日沖杯咖啡比佢落五六匙糖比佢
等班仆街死快啲

我屋企人要我養既廢物都藍絲

再難忍，都要頂住。
時間會證明對錯。

Cut咗TVB先

同呢d單細胞生物講道理浪費時間

支持，中學生都可以將零用捐俾立場蘋果

其實你可以考慮叫佢地投票比自由黨
我知咁樣講比人屌
但呢招堅work
起碼唔好有任何一票流到民建聯同工聯會

要學識等待

忍辱負重

忍一時風平浪靜
到有能力
要點做
自己話事

睇到上面留言真係大開眼界

大家加油

你石頭爆出黎？

當你有權有勢 上左車
你又唔會咁諗

仲衝擊？ 埋堆食利益 發達 一係好似誠哥咁走佬啦

根本大部份香港人就自私

你估班40-50歲唔知咩事。 扮沈默ja
佢地大不了玩多十年退休走人啦

年青人埋單啦

滅門

終有一日係佢地跪係度要你養, 忍一時風平浪靜, 和理非咪撚同我講B哥果d咩孝道, 藍廢老唔尊重年輕人生命, 自由, 良知既係唔值得去孝敬尊重

又有和理非要求大家孝敬唔尊重生命良知自由既廢老

佢生得你出黎, 又一手搞臭個生存環境, 咁生黎做乜? 扑野既副作用定因為想感受做父母既樂趣所以要生仔出黎受苦?

最好依家有幾多資源拎幾多
大過有錢搬走唔比家用 等佢地冇錢送終

我明但出左黎做野一樣都係比人揸住個春袋
乞食科grad出黎皮幾一個月，想搬又搬唔到，日日打完份牛工番到屋企被迫聽佢地講d好難聽既野，嘈咩最後都係 你仲係食緊我賺番黎既米住緊我層樓。(有比家用)
今日佢地屌到咩咁真係唔想嘈冇出到去，真係出左就屋企都冇得番，好佩服個個可以炒大獲之後好灑脫咁走出屋企
日日諗有咩辦法可以移民，同佢地日日講外國d樓平d空氣又好岩退休潛移默化佢地。
但今日真係開始覺得根本唔值得帶佢地移走

啱啱同成屋人嘈完（全家十人得我反送中）
根本講乜佢地都聽唔入耳
一味係咁話我地搗亂 暴力
個個去玩 無曬性
又話條例唔會影響其他人 （解釋又唔聽）
講乜國有國法 家有家規
話如果我唔滿意可以離開
最後spin去明日大愚計劃先收佢地皮
之後話煮飯有野做就散咗

現代卧身嚐膽

入到呢個post真係放鬆左d
我屋企人又係咁
講過幾次無聲出一陣又打回原形
已經無力再講 廢時理佢地

樓主

支持樓主!

呢d多數都係嘴炮 出埋黎藍絲集會 投埋票果種真低賤

根本唔需要同班廢老嘈，我已經對佢地毫無感覺，如果佢地突然死咗，我諗我唔會傷心，反而會開心
利申等緊被雷劈

真係出左唔要錢真膠果種
最慘係除左政治之外平時對我唔差，好有情感衝突到底我要憎佢地定原諒佢地

可唔可以向你同學取經

我都係
全家得我係反送中
老豆老母加埋我細佬都係紅底藍屍
當我老豆老母睇住TVB屌班義士搞事既時候 我就喺房播歌廢事聽到勞氣
69嗰啲日子就呃佢地我去返工然後出黎
同佢地嘈係冇意思
因為佢地既思想已經根深蒂固

眾籌

冇乞食科 只有乞食人
巴打識咁諗一定唔會乞食

睇CCTVB仲要大大聲加把口
聽到好撚躁

Same here
唔洗理佢地 繼續食好住好讀好書
示威照去 義士照幫
記住
俾佢地講2句係唔會有任何實質損失

岩 忍辱負重 好快就到你話事

加油

同你一樣
不過我老豆仲撚on尻
紀律部隊岩岩仲串尻我咁有本事自己搬出去
佢講衝擊單野又叫人開槍我都忍
但佢講過左身既人話佢地抵死我真係忍唔住屌尻佢
好撚嬲

最緊要記住 對住深藍既屋企人要奶盡佢，
佢每1分花左係妳身上既錢就係資緊敵。
用到佢80歲食晒佢d錢，無為犧牲係冇意義既

我屋企人深藍到不得了
但佢有佢吠，你有你支持
佢唔俾你出去，你咪做back up
未有十足能力前，要保留實力
當你好似我咁，開始做俾錢個個
佢地自然吠得細聲d
加油

屌 我早d睇到個post 就好

要記住 呢班人講就兇狠 做就碌撚 就算港獨佢地都唔會做啲咩 呢啲就住所謂嘅主流民意 不知所謂 到我地攞番主動權同正當性時 佢哋嘅「支持」自然會屬於我哋

push

應該用阿爸阿媽啲錢去買物資出嚟support 義士,咁就啱la

都係一樣
Be water

冇經濟能力一定唔好反台
唔想聽就行埋一二邊

岩

真
所以我仲有一年畢業 一搵到錢就會搬

你既想法完全正確

成大事者，不佝小節也
呢句真心要貼堂
我知好多巴絲好有原則
但成功既人一定要不拘小節，一家要海納百川

支持支持 但我覺得你又唔洗講到佢地係敵人咁誇張嘅 講到尾大家都係系呢個地球遊走幾十年就走嘅人可能你唔認同佢地嘅唸法 但我相信佢地平時都有為你好嘅時候嘅加油呀 辛苦哂

一樣 第時自己移就算

老豆老母係敵人？唔洗講到好似紅衛兵咁掛

pish

啱啱同阿媽嘈 佢竟然話如果我出去 佢就自殺
我真係覺得佢痴左線
點解會用自殺威脅我 我唔知要點做

年輕人！有時間
有青春

要學識
厚黑求存

果班老而不

唔洗同佢嘈！我地要祝福佢長命百歲
你一上佢一落！慢慢鬥！

當佢哋擁護嘅支那共產黨治下嘅支那都批鬥儒家思想，道德淪亡，佢憑乜嘢同我哋講呢啲廢話

活下去先可以持續抗爭

登記做選民

知唔知自己講緊咩 咁講法呃綜援公屋富戶都都俾你講成正義的事 還富於民姐係我地收到你同學拎到既錢？

Push!! 要補習搵我！！！義教！！！！

好彩我父母只係叫我唔好行咁前

PUSH